突發 - 龔成推介VOO

Q18993：

龔sir ,想代朋友請教你d野。我朋友今年 大學year 2, 佢想盡早學識投資,已經儲左十幾萬 諗住買啲優質美股(e.g. 蘋果,巴郡,迪士尼等等)長線投資

無奈佢屋企人係咁反對佢買股票, 不斷話驚佢蝕錢,最好啲錢就放係銀行算,我朋友每次同佢地講 長遠價值投資的威力,就比佢地威脅

話美股受政治環境影響 十分動盪,仲話長遠驚港元會消失(但如果係咁，留住港元不是仲危險嗎,不明白佢地邏輯係點)

如果我朋友堅持買股票, 佢屋企人就要趕佢出門口,令到我朋友好為難。我覺得佢屋企人係唔想佢賺到錢,想控制佢,怕佢蝕錢 , 想佢安安份份咁儲起啲錢就算數。

龔sir你覺得我作為朋友 有冇啲咩可以幫到佢? 同埋現時真的不適合股票投資嗎? thx

另外想問你的80後千萬富翁係今年出嗎? 幾時可以訂購呢? 我和朋友們合共打算訂購4-5本

龔成老師：

你朋友想投資優質美股，方向正確，我會建議多同家人溝通。

家人點解怕風險，其實可以考慮買一些基金，就追美國的指數基金都可，如VOO、ETF，而買入的方法是「月供」，唔好一次過入。

目的是要比家人知，現時是「儲錢」，儲這些優質基金，不是一次過入賺差價，而是將現金轉為資產。

長遠現金只會貶值，儲「現金」是最不智的行為，一定要儲資產，問題是，點解佢家人咁大反應，這有點奇怪，我都無聽過。

我始終覺得，要比佢家人知，這不是炒賣，而是儲錢，唔好一下子說服佢，要慢慢一步步，由供一些ETF開始，等佢家人有概念後，再進行下一步。

《80後千萬富翁》，應該在2021年第一季出版，可以在2021年年頭訂。

2800呢

2800都明，希慎、銀河嗰啲完全理解不能！

你朋友想投資優質美股，方向正確

依到有無朋友以專買垃圾股做目標?

條友跟本就好在意人講佢
又話叫佢d死忠一概唔好同佢講有關佢既評論

我成堆intel

唔好搞 vanguard

以前佢都有推3140，
依家無左咪VOO。

睇50年

佢不嬲有推s&p etf 係你地成日屈9人淨係識推2800

乜有隻ticker叫ETF?

美版2800

問題係恒指換馬換得太密，同埋佢好似DJl咁唔撚郁

《80後千萬富翁》，應該在2021年第一季出版，可以在2021年年頭訂。

公sir有成千萬身家？
2800?

咪天真啦, 淨係收班傻仔信徙D 堂費都唔止千萬

在香港，有一千萬都唔算好有錢，
不過如果由窮L 翻身變成千萬富翁都算是人中龍鳳了

計埋樓， 有都唔奇，
佢係80頭

bynd

一句50年 冇人再出聲

8000蚊一個人，80個傻仔，8堂，每堂3個鐘，兩個月，都袋$600, 000 （已扣場租吧），兩個月一次，每年6次，$3,600,000.

仲有版稅之類。每年收入$4,000,000 唔出奇。佢2016年辭職，5年都有最少$20,000,000 。

用下噱頭出書水鳩人

用火療陰套路

資產同資產淨值既分別

佢一定係講緊騰訊，阿里巴巴 adr

前排我屋企個廢老話美國大選搞到股市動盪，一陣會大跌，叫我地賣左啲美股，真係睬佢都傻

原來供成老師識英文!